<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Blogs on Michał Wyrwa</title>
    <link>https://miwy.github.io/blog/</link>
    <description>Recent content in Blogs on Michał Wyrwa</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <copyright>&amp;copy; 2019 Michał Wyrwa</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 08 Jun 2019 11:02:00 -0400</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://miwy.github.io/blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Writing workflow: Pandoc scripts</title>
      <link>https://miwy.github.io/blog/2019-06-08-pandocscripts/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Jun 2019 11:02:00 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://miwy.github.io/blog/2019-06-08-pandocscripts/</guid>
      <description>tl;dr I uploaded my Pandoc workflow to GitHub, feel free to use it Having an unobtrusive workflow is important.
There are things about writing that just take too much time when done by hand. Text formatting and file converting are two that I especially hate. People expect different things. Some want .docx, others .tex or .pdfs, all complying with a set of strict formatting rules. Often enough a faithful conversion of .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[OLD] ISS, Architecture: ViewModel, LiveData, Retrofit</title>
      <link>https://miwy.github.io/blog/2018-04-29-viewmodel/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Apr 2018 11:02:00 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://miwy.github.io/blog/2018-04-29-viewmodel/</guid>
      <description>[This is a post from my old website. Outdated packages and libraries. Viewer discretion is advised ;-)]
W tym artykule stworzymy prostą aplikację na Android wyświetlającą aktualną pozycję Międzynarodowej Stacji Kosmicznej, wykorzystującą ViewModel, LiveData oraz bibliotekę Retrofit. Przy okazji wyjaśnimy jak działają dodane w zeszłym roku komponenty architektury Androida.
Aplikacja wyglądać będzie tak:
{: .align-center}
Komponenty architektury Androida Architecture Components to biblioteki dla Androida, zaprezentowane przez Google na I/O &amp;lsquo;17.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[OLD] SpotiBar: ANGULARJS</title>
      <link>https://miwy.github.io/blog/2018-04-13-angularjs-spotibar/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Apr 2018 11:02:00 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://miwy.github.io/blog/2018-04-13-angularjs-spotibar/</guid>
      <description>[This is a post from my old website. Outdated packages and libraries. Viewer discretion is advised ;-)]
PART 1 Zgodnie z poprzednim wpisem, rozbierzemy SpotiBar w wersji JavaScript na czynniki pierwsze. Użyjemy AngularJS, JavaScript i API Spotify.
Jako że to pierwszy kontakt z JavaScriptem jako takim i choć budowana przez nas aplikacja pewnie nie spełnia kryteriów dobrego kodu, to przynajmniej pokazuje, że mimo Mnogości JS-owych frameworków i możliwości, rozpoczęcie zabawy w developerkę nie jest trudne.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[OLD] SpotiBar: Spotify &#43; Foobar</title>
      <link>https://miwy.github.io/blog/2017-09-13-spotibar/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Sep 2017 11:02:00 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://miwy.github.io/blog/2017-09-13-spotibar/</guid>
      <description>[This is a post from my old website. Outdated packages and libraries. Viewer discretion is advised ;-)]
SPOTIBAR Spotify zacząłem używać od momentu jak wprowadzili abonament w PLN. Kilka lat doświadczenia się zatem zebrało i choć bardzo sobie cenię tę usługę, to jest jedna rzecz, która mi strasznie w niej przeszkadza.
{: .align-center}
Od razu zaznaczę, że należę do grona ludzi, którzy trzymać swoją kolekcję muzyczną w ordnungu. Jak kupuję płytę CD, to znajduję dla niej miejsce na odpowiedniej półeczce, scrobbluję do last.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[OLD] Java 101: Enum &#43; Servlets</title>
      <link>https://miwy.github.io/blog/2017-07-06-enumsql/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Jul 2017 11:02:00 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://miwy.github.io/blog/2017-07-06-enumsql/</guid>
      <description>[This is a post from my old website. Outdated packages and libraries. Viewer discretion is advised ;-)]
ENUM Typ enum, dodany w wersji 1.5, służy do definiowania stałych. Kiedy mamy z nim do czynienia, to wiemy że mamy do wyboru ograniczony zbiór możliwych opcji. Przykładowo, definiując enum poraRoku z góry wiemy, że będzie on przyjmować wartości jedynie spośród ZIMA, WIOSNA, LATO i JESIEN.
Każdy enum domyślnie rozszerza klasę java.lang.Enum, dlatego nie może rozszerzać żadnej innej klasy.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[OLD] Courier App for Android</title>
      <link>https://miwy.github.io/blog/2017-05-17-android_courier_firebase/</link>
      <pubDate>Wed, 17 May 2017 15:34:30 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://miwy.github.io/blog/2017-05-17-android_courier_firebase/</guid>
      <description>[This is a post from my old website. Outdated packages and libraries. Viewer discretion is advised ;-)]
FIRST PART The idea for a courier app isn’t new. You can find countless examples on Google Play Store. But building one is actually quite handy exercise in integrating Android with Firebase services.
In this series we will cover only parts of building the actual bike courier app. Focus will be on Firebase integration and also some design pattern strategies.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>