<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Publications on Michał Wyrwa</title>
    <link>https://miwy.github.io/publications/</link>
    <description>Recent content in Publications on Michał Wyrwa</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <copyright>&amp;copy; 2019 Michał Wyrwa</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 01 Sep 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://miwy.github.io/publications/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Folk view of consciousness</title>
      <link>https://miwy.github.io/publications/2019-folkview/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://miwy.github.io/publications/2019-folkview/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>There is no phenomenal consciousness in the English language</title>
      <link>https://miwy.github.io/publications/2019-language/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://miwy.github.io/publications/2019-language/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>How do we attribute consciousness to others?</title>
      <link>https://miwy.github.io/publications/2019-stance/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://miwy.github.io/publications/2019-stance/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Własna a cudza świadomość. Próba wyjścia z naukowego labiryntu świadomości na przykładzie filozofii eksperymentalnej</title>
      <link>https://miwy.github.io/publications/2018-proba/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://miwy.github.io/publications/2018-proba/</guid>
      <description>Niniejszy tekst prezentuje koncepcję nastawienia fenomenalnego, czyli mechanizmu przypisywania świadomych stanów mentalnych. Wyrasta ona z programu badawczego filozofii eksperymentalnej.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Całość w edukacji to coś więcej niż suma szczegółów</title>
      <link>https://miwy.github.io/publications/2018-edukacja/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://miwy.github.io/publications/2018-edukacja/</guid>
      <description>Przemiany technologiczne i społeczne XXI wieku determinują ewolucję systemów oświatowych na świecie. Podstawowym celem zreformowanych szkół staje się kształtowanie kompetencji i umiejętności na potrzeby współczesnego społeczeństwa. Referat podejmuje próbę analizy różnych rozwiązań prak- tycznych, z jakimi autorzy opracowania spotkali się w praktyce. Opis i ocena metod stosowanych w bogatych krajach skandynawskich uzupełniona zostaje analizą pilotażowego programu reformowania szkół jezuickich w Hiszpanii. Jest to zestawienie celowe i zamierzone, akcentujące priorytet woli przemian wobec ograniczeń finansowo-organizacyjnych.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Świadomość w kontekstach klinicznych. Zaburzenia, diagnostyka, problemy</title>
      <link>https://miwy.github.io/publications/2015-mw-skfu/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Jun 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://miwy.github.io/publications/2015-mw-skfu/</guid>
      <description>Celem artykułu jest dyskusja wybranych problemów związanych z diagnostyką globalnych zaburzeń świadomości. Pokazuje się, że jednym z zasadniczych źródeł trudności diagnostycznych, z którymi mierzą się lekarze monitorujący stan pacjentów jest złożoność takich globalnych zaburzeń. Ocena tych stanów u osób w śpiączce, stanie wegetatywnym czy minimalnych stanach świadomości ma również charakter globalny i składają się na nią charakterystyki kompetencji wykonawczych i poznawczych, takich jak uwaga, pamięć, integracja multisensoryczna, wypełnianie poleceń, czy język.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Czytanie świadomości zaburzonej i niezaburzonej</title>
      <link>https://miwy.github.io/publications/2015-mw-pfk/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Apr 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://miwy.github.io/publications/2015-mw-pfk/</guid>
      <description>Praca podejmuje problematykę przypisywania świadomości innym ludziom, jej celem jest artykulacja potencjalnych wyzwań dla przyszłych badań eksperymentalnych. Pomimo, że dla lekarzy codziennością jest behawioralne diagnozowanie osób z zaburzeniami świadomości, nie zostało dotąd rozpatrzone, czy podobnej atrybucji dokonujemy na co dzień. W pracy zarysowana jest teoria schematu procesów uwagowych M. Graziano oraz możliwe korelaty neuronalne mechanizmu czytania świadomości. W koncepcji Graziano świadomość ujmowana jest jako uboga reprezentacja procesów uwagowych. Wskazane są także potencjalne konteksty sytuacyjne, w których można szukać cech charakterystycznych dla świadomego zachowania.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Świadomość minimalna w codziennych kontekstach</title>
      <link>https://miwy.github.io/publications/2014-mw-pfk/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Mar 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://miwy.github.io/publications/2014-mw-pfk/</guid>
      <description>Artykuł porusza zagadnienie dynamiki świadomości. Przypadek osób w śpiączce oraz znajdujących się w stanie wegetatywnym pokazuje, że poziom świadomości w sytuacjach patologicznych może ulegać zmianie. Nie ogranicza się ona do braku dostępu do określonych treści percepcyjnych, jak to ma miejsce przy agnozjach, lecz dotyka procesów odpowiadających za kontrolę działania, integrację informacji czy pamięć. Stawianą tezą jest dynamiczny charakter świadomości ludzkiej na co dzień. Będąc aktywnymi podmiotami w świecie nieustannie zwiększamy i zmniejszamy świadome zaangażowanie w podejmowanie działań i analizowanie dostępnych nam danych.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Świadomość fenomenalna. Rozważania nad argumentem z pojmowalności</title>
      <link>https://miwy.github.io/publications/2012-mw-preteksty/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Jun 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://miwy.github.io/publications/2012-mw-preteksty/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>